視察高鐵站 馬時亨不憂客源 反擔心7年後15條車軌太少

又到「十一黃金周」，港鐵主席馬時亨今早到高鐵西九龍站視察運作情況。他接受傳媒訪問時，預計黃金周期間，高鐵站每日會有6萬乘客經高鐵來港，將會是高鐵站啟用8天以來的高峰。對有關預測仍與政府早前預期的日均客量8萬人次要少，馬時亨直言「客源是要儲的」，反而擔心未來7年或10年後有人說「這站太小，15條車軌不夠多」。

馬時亨表示，對於預期每日班次減至約80班，是因為需要彈性處理車務狀況。他又稱港鐵一直與中國鐵路總公司（鐵總）有聯繫，加上西九站剛新開，希望以乘客獲得最舒適的體驗為依歸，故決定減少班次。他說：「前一陣子很多傳媒朋友都說我們不夠人，如果不夠人，開車開得多也不是太好。」

他稱，今日看到無論售票或候車大堂都很暢順，人龍問題已解決，西九站開了8日，運作上有進步，這也是他們期望看到的。

被問及客量是否未達預期時，馬時亨表示：「好多事都要習慣。有些朋友一開始會不習慣（乘搭高鐵），但坐過後都表示自己要搭高鐵了，客源是要儲的。」他又說，往後港鐵及旅行社均有推廣計劃，故不擔心客源問題，「我反而擔心7年或10年後有人說這站太小，15條車軌不夠多」。

有份交稅既死左都會去搵佢

未洗劫夠庫房就真

佢都就快死

又係呀
遲下玩下手咁多支那難民列車

點解當年生 cancer 死唔去

15條軌，運兵仲唔夠？

馬時亨: 7年後蝕到港人想死, 擔心15條車軌太少唔夠俾港人跳軌

我都好擔心你七年之後仲係唔係度

依家高官既基本技能：將黑講成白 白講成黑

咁你拿拿聲起多十條八條啦仆街
你話ok就ok

多軌都冇用 唔啱車型都用唔到

佢幾時跌落路軌死?

今日看到無論售票或候車大堂都很暢順，人龍問題已解決

都無人搭 梗係無人龍啦

好似話理論上本港幾億人都容納到

佢咁講應該玩唔倒7年。

一到人多先敢吠

10年後變大鳩區人口起碼過億緊係唔夠啦

o個時有人話唔起每日損失500萬tim啦

有個經濟學 係經濟學教授呀!
話佔中一日損失幾千億!!!

屌你個傻西7撚夠未

起多條

落台未呀?

中國國債咁多，擔心香港儲備太少，花光儲備都唔夠。